{
    "question": "PADA GAMBAR DI SAMPING DI KETAHUI &lt;AOB=45`,&lt;COD=90`,DAN PANJANG BUSUR CD=11CM HITUNGLAH    A.PANJANG BUSUR AB",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gambarnya mana ? harusnya ada<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-garis-singgung-lingkaran-163",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis yang menyinggung lingkaran yang memiliki dua titik untuk menggabungkan dua objek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-jarak-titik-pusat-bila-diket-jari-dua-lingkaran-bert-979",
            "question": "cara mencari jarak titik pusat bila diket jari dua lingkaran berturut-turut 3cm dan 13 cm . dan garis singgung persekutuan luar 24 cm .\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis singgung persekutuan luar memiliki rumus:<br>L\u00b2 =\u00a0 p\u00b2 - ( r\u2081 -\u00a0 r\u2082 )\u00b2<br>24\u00b2 = p\u00b2 - (13 - 3 )\u00b2<br>576 = p\u00b2 - 100<br>p\u00b2 = 676<br>p = \u221a676<br>p = 26<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-panggung-berbentuk-setengah-lingkaran-akan-ditutupi-de-682",
            "question": "1.) sebuah panggung berbentuk setengah lingkaran akan ditutupi dengan karpet. jika diameter panggung 20m,hitunglah luas karpet minimal yang diperlukan!!...    2.) sebuah taman berbentuk lingkaran memeiliki luas 346,5m\u00b2. disekeliling taman akan ditanam pohon cendana dengan jarak 3m. tenetukan banyaknya ohon cendana yang diperlukan!!\r\n\r\nMohon bantuan nya teman\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. phi \u00d7 r\u00b2 \u00d7 0,5 = 3,14 \u00d7 10\u00b2 \u00d7 0,5 = 314 \u00d7 0,5 = 157m\u00b2<br>2. luas lahan \u00f7 jarak pohon = 346,5 \u00f7 3 = 115 pohon yang akan ditanamkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-karyawan-memperoleh-gaji-sebulan-1400000dengan-penghasi-374",
            "question": "seorang karyawan memperoleh gaji sebulan 1.400.000dengan penghasilan tidak kena pajak 480.000. jika besar pajak penghasilan 10% besar gaji yang diterima karyawan itu adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaji satu bulan = Rp 1.400.000<br>gaji tidak kena pajak = Rp\u00a0480.000<br>presentase pajak = 10%<br>gaji kotor = gaji 1 bulan - gaji tidak terkena pajak<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 1.400.000 - Rp 480.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 920.000<br>gaji bersih =\u00a0[tex] \\frac{persentase gaji - persentase pajak}{y} [persentase gaji] x Rp920.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\frac{100% - 10 %}{100%} [/tex] x Rp 920.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\frac{90%}{100%} [/tex] x Rp 920.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 828.000<br>gaji total = gaji bersih + gaji tidak kena pajak<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 828.000 + Rp 480.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 1.308.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.400.000 - 480.000 = 920.000\n? \u00d7 920.000\n? \u00d7 920.000 \n=828.000\n\n828.000 + 480.000\n1.308.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6skala-sebuah-peta-1-1500000-jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-i-595",
            "question": "6.skala sebuah peta 1 : 1.500.000. jarak kota A dan B pada peta itu 6 cm. berapa jarak sebenarnya kota A dan kota B?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak sebenarnya = 1.500.000 X 6cm = 9.000.000cm = 90km<br>Jarak Sebenarnya = 90km",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pinjaman-awal-sebesar-rp-400000-akan-diangsur-tiap-bulan-selama-432",
            "question": "pinjaman awal sebesar rp 400.000 akan diangsur tiap bulan selama 8 bulan. jika besar pinjamanya 18% per tahun,maka sisa angsuran beserta bunganya setelah angsuran ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya jawabannya C, Rp.\u00a0112.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-lingkaran-yang-berjari-jari-35-cm-dan-bersudut-pus-712",
            "question": "Panjang busur lingkaran yang berjari jari 3,5 cm dan bersudut pusat 54\u00b0 adalah ... cm.     a. 2,8\r\n b. 3,3\r\n c. 4,2\r\n d. 5,8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang busur = A<br>A= (54/360) x 2[tex] \\pi [/tex]R<br>\u00a0 = (3/20) x 2 x 3,14 x 3,5<br>\u00a0= 3,297\u00a0<br>\u00a0= 3,3\u00a0<br><br>answer B",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang busur dimisalkan dengan X<br>X = (sudut pusat/360\u00b0)\u00a0 \u00d7 kll lingkaran = (54/360\u00b0) \u00d7 2\u03c0R = (3/20) \u00d7 2 \u00d7 22/7 \u00d7 3,5 = (3/20).22 = 3,3 jawabannya B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-dalam-waktu-15-hari-oleh-12-pe-280",
            "question": "suatu pekerjaan dapat diselesaikan dalam waktu 15 hari oleh 12 pekerja .apabila banyak pekerja ditambah 6 orang, maka pekerjaan tersebut akan selesai dalam waktu berapa hari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>perbandingan berbalik nilai</strong><br>15 hari = 12 orang<br>x hari = (12+6) orang<br><br>15 . 12 = x .18 <br>x = 180/18<br>x = 10 hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ciri-ciri-belah-ketupat-773",
            "question": "Apakah ciri-ciri belah ketupat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Belah Ketupat<br>1. mempunyai 4 rusuk yang sama panjang<br>2. mempunyai 2 buah sudut bukan siku-siku yang masing-masing sama besar dengan sudut yang berada di hadapannya<br>3. mempunyai 2 diagonal yang tidak sama panjang<br>4. mempunyai 2 simetri lipat dan dua simetri putar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-smua sisiny sama\u00a0panjang<br>-diagonal2nya merupakan sumbu simetri<br>-sudut2 yg berhadapan sama besar dan kalau dibagi 2 dgn diagonal2nya\u00a0sama besar<br>-jumlah keempat sudutnya 360&#039;<br>-kedua diagonalnya saling tegak lurus dan membagi 2 sama panjang<br>-memiliki 2 sumbu simetri dan simetri putar tingkat 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-permukaan-kubus-dengan-sisi-8-cm-843",
            "question": "Hitunglah luas permukaan kubus dengan sisi 8 cm ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 x 8 pangkat 2<br>6 x 64 = 384<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6 x 8 x 8\u00a0<br>=6 x 64<br>=384",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}